我不明白你怎么能怀疑那个淡黄色头发的女孩是威尔士王子梅多克的后裔。 陆上|约翰威廉德森林 
 她来到壁炉前的地毯旁，那里放着剪刀，还有我几乎所有漂亮的亚麻色卷发。 小的人|各种 
 他的脑子里可能满是他们的金发，希望发现它们至少是淡黄色的。 英国殖民地和属地的民族学|罗伯特·戈登·莱瑟姆 
 她的头发是淡黄色的，很自然地蓬松着，虽然从她的低额头向后梳得很紧。 玛乔丽·迪恩大学新生波琳·莱斯特 
 她那红润的肤色一如既往地娇嫩; 她的衣服同样合身，淡黄色的头发也同样年轻。 阿什莉迪亚的影子| 亨利伍德